ICLN 安碩環球清潔能源

有買？

冇，但好野黎

屌一post又等收皮

早就買左
波幅期差d走

dot liberate no buy？

係咪2809之類

佢同solar etf唔同，真係會長遠d
你睇頭兩大持股……

好朋友黎

想買一直冇買

依家入仲有冇水位

我就hold緊貨係手

通常開post gel頭會大跌
利申 有貨

ETF你都預長渣架啦......

同TAN 點比

唔係同一樣嘢黎

傻

28入

28.08入

均價15.27

勁！

法巴能源基金仲入唔入好

冇link冇code好難討論wor

利申可以一齊睇睇，因為我都唔係好識

我見好似必賺咁
同埋呢排拜登好支持再生能源

睇左下，呢個唔太清楚，
我呢隻係買得及時，最近橫盤
近牌好似冇左2020嘅瘋狂

都或者可能我關注嘅都係廢股
不過之前放左嘅nok終於上左。
我係因為自己之前有買1.56的788
跌到跟著又有nok，見唔對路，費時揸咁多5G，放左nok賺少少就走。
宜家788仲坐緊

中國鐵塔？

yes......

ICLN同CTEC都有揸，ICLN會多d發電公司，CTEC就更集中技術方面既公司

ICLN 成交多好多

CTEC舊年10月先launch

我做做功課
我見到好多清潔能源etf
要做功課

icln 同pbw比如何?

今日pbw仲大升 但icln跌

pbw多美國嘢70%，多太陽能，同埋整體公司exposure更加分散，多好多公司。

icln就國家分散，最多嘅美國得30%。
另外係每個持股更高，頭盤係plug，跟著就太陽能，然後紐西蘭新能源公司，跟著信義玻璃，西門子等，大牌子。

老實講我當初只知icln，就買左，宜家回頭睇翻，可能都係買icln，想分散風險。不過如果ching係追美國表現嘅，可能pbw更加適合。

我都係睇fact sheet咋，

以下ICLN

以下PBW

我覺得可以各50,好過100%一隻

有資料可以睇
收費方面
有認購費，贖回費，同埋管理費

過往表現

投資對象
主要係股票

你問我買唔買？
不是投資建議，只是分享個人心得
我唔買。
你睇認購費同管理費，意味著我嘅回報必須去到5%先有肉食。
宜家市面咁多etf，手續費便第一，你回報難聽d，幾日（我不鼓勵幾日就trade，因為除非波幅大師食勢，否則做投資幾日就轉胎，就好似揸車永遠轉方向，代表買之前未判斷好）etf幾日升1%即刻賣，可能減手續費都有賺。
而且好多etf都好分散，好似上面有師兄提到pbw，其實仲有其他，我前幾日睇左又唔記得。

不過都係例牌分析下

（我投資股票未到一年，嘗試分析，敬請叻人斧正）

佢第一大持股sunnova，做太陽能市值大概48億，唔算好大（對比其他新能源，什麼保利，信義光能，plug之類）
第二唔識，其他fund黎
第三個 generac 140億左右，規模算ok，電力設計，設施。
第四大Ballard power 市值100億，做燃料電池，有前景

就咁睇應該都ok，
不過如果聽你判斷依據係拜登，咁我唸可能已經遲左。因為股市唔係第一日開，拜登開始有眉目當選之後已經飛起，或者過部署定。消息追快好過追慢。可能因為本人早就有貨，所以先咁講，話唔好追。

唔知是否正確。

另外，好似arkk，已經好高，但我一直冇買。其他人肯定說，傻仔，宜家先買。我就係當輸湊熱鬧，高位接貨144入。所以呢幾日橫盤，一日賺一起蝕……

另一邊廂，tesla亦超出常理。所以股市真係充滿奧妙的地方！GME好似好好玩，但無法改變這裡係羅馬鬥獸場嘅事實！

下面貼link

我之前買左落一隻喇

其實qcln icln pbw smog都係果類野
幾隻個trend都好靚下
不過pbw升得好似勁少少

今日升左

我都有留意呢隻但係呢段時間真係升得太勁

仲hold緊

仲係好低

跌到豬頭咁

一日跌10%

出完post開始跌到冚冚聲 連燈

仲係賺

你早買

係，不過可能走
宜家賺少好多
而且gme可能真係引爆股災

恒生個十萬蝕左我千幾蚊